CA/ACO現職與2018招聘-點解你U grad考呢份工既（39）

恭喜從茫茫人海中脫穎而出，從電腦試走到面試既會員
根據上次數字，從約38000人到面試只餘下約6000人
所以畀d掌聲自己先，仲差少少渣

基本法測試
想早d入職定遲d入職享受一下人生，環遊歐美國家，自己人生自己諗下

基本法試題練習，係成年人就同我揀挑戰題，符合標準

點解你大專/大學會考呢份工既
雖然這是大家不想回應魔鬼巴打既尖銳問題就等同拜年比人問結婚生仔未一樣咁mean奈何，又真係會問但問得又係咪代表冇符呢？數據反映每年都有過半數大學生👩🏻‍🎓👨🏻‍🎓獲得聘用。所以，既來之，則安之。好好編寫一下你的解釋，說服人吧

延伸思考🤔會唔會、有冇試過考其他政府工；請左你會唔會考其他；點解唔做返學位果行例如會計、建築、IT狗；點解同你EX公司分手💔

學歷分佈
2012年獲取聘任人數中，大學士佔約50%
2014年獲取聘任人數中，大學士佔約52%
2016年獲取聘任人數中，大學士佔約65%

魔巴

幾撚時有st呀

下年3月前

想問下,之前FAX 左 基本法份証明去 政府
但而家未有回音
我7號就INTERVIEW

佢張ATTACHMENT寫明唔接納就要去早到考基本法,
佢會唔會覆番我話接納OR未接納?

黎緊每個標題都要用魔語錄既金句

雙拼新界撚岩岩收到st 啦！21號麗景考

玩一玩
該不會st更難

st好簡單
相反唔識玩WORD同EXCEL
鳩做完就交卷

懷著希望的心st春春

你睇清楚d 唔係唔考就唔洗提早去

觀塘撚表示仲未有ST

其實早去無問題
只係想知佢會唔會覆番我姐

打電話去問啦你咁想知既話

OK

收到st開始驚

驚？你唔去咪唔洗驚囉，係咪？

魔語錄

我都想知會唔會覆你佢收到

同意，驚就咪撚去，唔去咪唔撚驚。

單併aco仲未收到st

現職分分鐘最後先有

50% ca

收到ACO interview
Word 6-7成
Excel 9成

有咩唔比得人知

咁你就咪撚報啦阻鳩住曬
打份工好似做賊咁

果斷正皮

魔語錄：驚？你唔去咪唔洗驚囉，係咪？

呢位考生你同我企係度，仲走？話緊你呀！

你竟然偷偷地暪住父母考ACO? 終身職業黎嫁！你想暪到幾時？

你第時會唔會偷偷地結婚暪住屋企呀！
你第時生小朋友會唔會又暪住屋企呀！

你係咪想入職前一日先講呀！下？

有冇諗過你屋企人會受唔住刺激將你就地正法呀！你係咪想白頭人送黑頭人上A1頭條呀！

萬聖節先岩岩比人嚇完，咁快又到愚人節？你係咪玩野呀！

你仲走？前面冇路嫁！

又係"呢位考生你同我企係度"

做哂

文書的冠軍🏆

首席文書助理

但In 被chur爆

係咩驅使你黎投考CA?

儲多啲假先去

呢位CA/ACO同我企係度

ST個分會唔會影響到interview個分
CA in好怕interview 太差, 但ST 都幾滿意

魔語錄又多一頁了

諗咁多黎拓柒咩，都ST左啦，準備下in 好過。

老細講明比我簽CSR1111

一齊等

己經in 完了

一齊等消息

常識吧

除非你有特別技能，否則著suit是常識吧！

遲d會唔會training要入學堂
Salute

單 我講緊保守左 word應該60 excel 80

Word我諗60-70%左右，excel我自己覺得最少有50%唔識做 考完都放棄左
但我中英文打字係輕鬆既，兩份都打完仲有好多時間翻check一次

手足比心機準備

Spring

晨間叫春

仲未收到st

會唔會變左開個post 魔巴係你上司每日點過

7號果日帶埋成績表去

叫春

下個topic就係「呢位考生你同我企嗎度」

仲未收到

各位巴絲，有冇今年份guidelines/練習卷借黎睇下

唔好啦掛
但聽到有到有同事第一日報，13號考

我唔係ca
第一日報雙拼，到而家都未有得考

第一日spring

good morning in spring

想問下，政府有人打黎問我老婆中四中五成績表 如果搵唔返係咪等如收皮

搵唔返？你不如話屋企火燭燒哂所有野呀？

知唔知虛報學歷好大罪！隨時坐監！

你係咪想老豆老母養兒防老失敗日日探監呀下？

佢有會考成績表但中四五嗰啲成績表好似無keep 打左去學校都話無得regenerate

畢業左好耐？
我果間10年前畢業都仲可以比錢補得到

2000年已經會考 做到咁上下年紀想佢轉政府，穩定啲

面試時間夠，請立即離開！

2000年會考都係35歲唶, 都唔係好老, 岩岩大學畢業出黎冇晒長約, 兩年就食正金融海紹, 沉淪3年, 勁撚充實

10年以上真係難D

慘在啲中學成績表無晒

有會成績應該OK, 同佢講冇左囉

叫佢星期六再返娘家搵下 無都無計

早排考過aco test, 打中英文應該無難度，
excel 做晒應該錯2、3樣野，word 唔夠時間做淨左2,3 題
係咪應該機會不大

應該做到一半都有ACO interview
你幾號考ST嫁?

18/10

點解我自從報左之後咩都無既

我唸你等多一兩日就會有interview email
我之前都等咗十幾日先收到interview email

自設：

屌你老母，第一日雙併幾時先有ST

Friday soring

唔該巴打

點解主任放親出黎既問題好似都係第3條最難答咁

因為除左第一印象分重要
我覺得次重要就係處境題，考到好多野

講真職責題資料性既問題，個考官每日都聽足咁多次 時事...咁考得政府工就一定要問既，但重要性，我就覺唔太實用。

求第三條大約應該點答
出口術恊調左先？

想問下各位巴打有冇word同excel嘅懶人包，小弟5號去考，想考前再操下

我第5日要等幾耐

我會答了解佢係咪有困難
有困難就幫佢諗方法解決

冇就問佢係咪有其他原因令你做唔黎d野

麻煩在佢渣白卡

所以咪要問佢工作上係唔係有困難

呢位同事你企係度 你係咪工作上有咩困難 有咩唔怕講

同事第一日報 單拼aco 佢上星期五收到st
我遲佢5日 今日有冇

我現職CA，都係第一日未有，不過我新界

岩岩收到bl test 同interview

邊日ST

2號 北角

岩岩好一個月
算耐

見呢到有得in個D都兩三個星期就有email請你去in

你有得考aco定ca?

好似三點半出ST信 但我仲未有

你邊度考

等左成3星期係埋代表沒機會啦?

剩係報左aco

怪不得咁快

岩岩先有人4星期之後收interview

我同事同我一樣九龍

都北角?幾號呢

幾號考?

岩岩aco interview完，上環林士街女女女房，俾你質得好慘同篇英文好難...

雙拼撚仲未有st呀呀呀呀！好想快啲入去做狗

仲唔比我捉到你？你同我企係度！

知唔知你依家引公眾恐慌呀，下？

將你知道既野講哂出黎！

你有ST未唶

問施政報告..

施政報告一定是熱門

就好似我地提及過既 - 運氣
你可以答考過其他唔成功，但會再接再厲
換黎欣賞你勤力
都可能換黎覺得你黎搞gag印象差曬

面試，就好似全民造星同廣告女主角皇咁
Everything is LUCK

其實個個「點解你Ｕ ＧＲＡＤ考ＡＣＯ」或者「點解你唔考ＥＯ」我覺得都係冇咩完全正確答案

真係睇個考官鐘唔鐘意你，好屈

但係我都好想答佢「屌你你又唔考ＡＯ」，考埋個行政長官做呀嘛

因為正苦工係鐵飯碗 唔想比出面啲閪老細壓榨 係窮呀 屌你個閪

我記得你之前都有講過要睇下

大家一齊幫魔巴Spring

2個鐘前收到st

尋日st完

Ca or aco 幾時報架

雙併 最後一日

最後一日開始有

真係唔知點玩

唯有做好自己

聽個fd 講，今次st d 標準重難左

CA面試問啲嘢會唔會ACO一樣咁難

過幾日考 唔好嚇我

又一日冇份st
第5日報 單拼aco

真係冇人報統計助理主任? 冇人可以膠流下?

哩行真係好窄

各位未考ST既巴絲 暴雪送pc天命2
仲唔去玩？（暴雪勸退）

屌，我截前幾日雙併報都未能收到st

我兩樣都第一日報，都未有

佢今次可能隨機出st
我臨截止先報
收到st

魔巴唔見咗

搵我咩事？我係你後面。

魔巴收到st 未？

會唔會揀過？

有…aco..我個到有2,3個好似係poly同kong u定唔知中大…

只求做CA 低學歷撚
奶水蜜桃求In

top up我覺得好正常…但8大就真係

ching 依家LOAD 邊行? 咩底?
其實我都係度諗如果ACO唔適合我又可以走去邊度好

可以想像三大八大都唔多入ACO

不過都唔好講到三大八大冇乞食科, 我都識好多人爬左入去
講真爬到入去都係求存唶, 個時係度認三大八大, 真係好威咩

收到風佢3個都好似係讀理科 係咪乞食科我就唔知啦

發下夢唔遲啦
咁睇黎你應該係入左西位走左

捱下捱下就3年嫁啦…但前題係有人陪你一齊捱

我都捱左3年…

19號北角st 前日收到21號interview
利申：今年year4 未grad 好緊張

手足比心機

冇既…ca 做起…咁做得ok 同d 同事又夾到.咪繼續…做下做下就3年…

下個禮拜考ST 壓力大

同同事唔夾真係食得屎

點解你大專/大學會考呢份工既
雖然這是大家不想回應魔鬼巴打既尖銳問題就等同拜年比人問結婚生仔未一樣咁mean奈何，又真係會問但問得又係咪代表冇符呢？數據反映每年都有過半數大學生👩🏻‍🎓👨🏻‍🎓獲得聘用。所以，既來之，則安之。好好編寫一下你的解釋，說服人吧

完全冇解釋過點解大專/大學會考呢份工

問句，呢度有冇人(打算)考CRE?

會問呢啲問題根本係面試官都睇低自己做緊個份工作

畀埋sample essay你背好冇

相信2020你會有

你又話答佢好D,

所以繼我話D 問題睇得多唔理會好少少

10月19 st?
咁即係9月月尾st 既收得皮

咁你自己覺得st考成點先?
如果你過到中英文打字，word同excel又識一半以上嘅話，你都應該會有interview嘅，等下添啦~~

依家有人比2018懶人包你既我諗你都要被人請埋去飲咖啡

魔巴星期日係咪唔係度

望下你後面

哩位考生你同我企係度!!!

聽日考 好緊張
最怕打錯字

加油呀巴打，冷靜D打字就唔會打錯嫁喇

我想問下到時打字有符號唔識打，佢會點樣教你打個符號， d引號，書名號，撇號都唔係好識打

基本上篇文淨係得逗號同句號，唔會有引號同書名號個D

多謝解答

巴打們有無中文真·模擬打字訓練 介紹下

你可以拎之前D施政報告單張黎打

春

祈求今個星期會收到st email

我想問下點樣係一段文字入面快速地將英文及數字字體轉為Arial，而中文字體就不變，如果一隻隻去改會改好慢

St春留名

st左既巴打覺得excel word最難係係邊個部分

又要開工
btw又叫下春先

素胚勾勒出青花筆鋒濃轉淡
瓶身描繪的牡丹一如妳初妝
冉冉檀香透過窗心事我了然
宣紙上走筆至此擱一半

釉色渲染仕女圖韻味被私藏
而妳嫣然的一笑如含苞待放
妳的美一縷飄散 去到我去不了的地方

天青色等煙雨 而我在等妳
炊煙裊裊昇起 隔江千萬里
在瓶底書漢隸仿前朝的飄逸
就當我為遇見妳伏筆

天青色等煙雨 而我在等妳
月色被打撈起 暈開了結局
如傳世的青花瓷自顧自美麗 妳眼帶笑意

色白花青的錦鯉躍然於碗底
臨摹宋體落款時卻惦記著妳
妳隱藏在窯燒裡千年的秘密
極細膩猶如繡花針落地

Interview春

來緊12月去旅行 希望果段時間唔會撞st啦

in春

st spring

in spring

七里香

青花瓷，瞓醒未

兩part 都好易。

可能政府唸住儲夠一班人先安排面試，你再等下添啦，只要你過到打字而word excel又OK嘅話，應該都會有面試嘅

咩話？ U grad？你係咪想講單拼EO呀！

你係咪想你d師兄師姐成為ACO board chairman in 你呀！

我覺得常用

香港好快就會出現因爲為大學生考ACO最終演變為家庭淪常慘劇既首宗案例。

魔鬼有st未?

大家一齊幫魔巴st spring

仲未有st 好不安
有無人會打電話去問

我都未有
可以打去問?

aco幾時會俾test我

我愛政府
我愛林鄭

我愛服務社會
所以 幾時有st

下, 佢隻頭馬都就快炒架啦啵, 你愛佢仲有冇用架

啱啱做完
Excel圖最難
要係圖下面加表格 之後加埋主軸
完全唔撚識
知唔知st個成績係點先pass
要做哂卷上所有野？

唔使做哂卷上所有野 做到一半或以上都應該pass到嫁喇

講真周圍都大把哩D ON9 野

一日未炒 一日都係值得專敬既高層

好正常，我嗰邊都係，
上面成日轉人，轉完又要問，
不過通常問都問個做得耐嘅n嘅

之前D人文總上堂又話7 8成先得

應用好多人收哂st

頭馬還頭馬
我還我
佢一日未落台我一日都愛佢

收到st
以為無機會 點知收到email

第一日報終於有ST，單拼，8大，九龍區，北角考場

利申: 相信魔鬼巴今年會考倒既巴打

呢位考生你同我企係到

之前無留意開 見有請人就申請

仲未收到ST
2016年無去
魔巴勿屌，我已經企定係到

In Aco we trust

今日考完st 打字原來得幾段仔嘢 以為自己打少咗
Excel 應該9成
Word 抽中最多人問而我又唔多識的懶人包
反而兩題懶人包無我識答 應該7 8 成

前後面堆女仔印咗2，3張紙

然後九龍塘個鍵盤真係好垃圾

低位鍵盤
唔係用慣手提電腦應該唔慣

寫論文咩 2 3張紙

想燒左亞馬遜

講，你咩學歷?

所謂十年寒窗苦讀，一朝金榜題名。
你依家係十年寒窗苦讀，事業毀於一旦呀！

HD

最慘係CA佢地都要搶

巴打 同你一樣 你有st既上黎講聲丫，照計我地應該差唔多時候有

好肯定兩份都無問影印設定

似SET錯野多

ST隔離個女人全部野都好勁
打字勁快 word excel係mon睇都似足99.9%

點知去到print份excel出黎個時佢成個表格唔見左

屋企做打字test 中文 19 WPM
英文60幾

有無人已經收到interview通知？

你幾時考ST嫁?

屌哂你地啦 第一日雙拼仲未有st呀

第一日單拼仲未有st 成日驚自己miss左email

你等多一兩日啦，應該就快到你in

阿 嗚～～～～～

[Member][/member] offer 春

想問點樣練word and excel?

如果唔係俾人拉, 我短褲都唔想著

我都未有 明明第一日填表

講得keyboard 問題多數都九龍

我考果日有唔小真係短褲+T恤果種

日日係到check email, 仲係冇st

CA上星期考埋

ST有咩所謂

你interview咁著就話佢叻

去in咁著我真係會多謝佢

聽FD講st只要唔好太隨便就ok ?
interview果陣就正正式式

你全程對住電腦 淨係對身份先會同人講野 鬼有人理咩

ca面試有無tips多數問咩

香港政制、經濟政策、科研、社會發展、教育政策、扶貧安老措拖、中港關係、國際視野

想問其實word同excel係咪有份答案，只要根住黎對位做就得？

考jre都勁casual啦

街坊look
白背心西短褲

st咁著好正常喎

原來入職已一年
各位good luck

ACO定CA

從來波有 從來都沒有

ACO
無想像中咁HEA 但SO FAR SO GOOD

幫魔巴問埋 係咪大學生

哩位ACO, 你同我企係度!!!!!!

個陣ST word excel大概做幾多成?

你係放大榜有offer等waiting再入?

想問reject skills test之後會唔會比考番政府工?

ou仔廢科畢業
搵呢個人工我自我感覺良好
得閒草到錢買下藍籌咁等退休

Appraisal 反映到實況嘛？

我覺得當時我係st 完美
我唔知你地知唔知啦，佢地examine 你地st 係print出黎再hard copy 做對比，world 同excel 唔識用formula 既話就唯有d人手計數/whatever 你懂的

打字就 當初中文打字我有4個字唔識打空左，之後係合格線外打多四隻字 比我符碌過到關

Appraisal你講緊半年一份個d?
過得去啦 so far只要有point跳拎咩grade我都無所謂

咁係大榜direct offer定waiting入?

之前sd email去改st時間（因工作關係去唔到）

佢都accept左 到而家成兩個星期都未有新email sd新st時間比我

呢位考生你以為我睇你唔到？即刻企係度！想側側搏唔多覺？

自我感覺良好？望下你d同學啦，準備考JRE啦，你呢？就ST。你覺唔覺得自己係異類？

巴打想問下你interview有咩要注意

6/8 申請 仲未有email

3/8 都無
Spring

其實面試係唔係得中間個EO 係比分?

入考場之前扯返飛煙提提神

屌，我連ST都未有
幾時俾我呀

想請問一下
我apply用上網個系統
連學歷證明都唔記得補寄

今日收到skill test信
其實係咪只係搵我湊人數去考?

如果係本地學歷嘅話，交申請個陣唔洗俾學歷證明

原來係咁
咁即係照去考都得啦
唔該哂

魔巴 出面有個post係大學生做麥記經理 點睇

上面咪有類似既野

"自我感覺良好？望下你d同學啦，準備考JRE啦，你呢？就ST。你覺唔覺得自己係異類？"

大家都盡得阿魔嬸功力

想問下其實收到電話補交文件既人
一般係補交咩文件 ?
網上申請冇填中學成績?

多數都係學歷證明

工作證明（多數係提供唔到 要去宣誓 或者內容有出入）

有無EXCEL同WORD檔懶人包 / 練習?

總算明點解佢一路都考唔到

裸考word and excel

咁先岩
支持打天才波

每日一叫

點睇？

當一位大學生EO夜晚走去M記打算買個開心樂園餐拎玩具，返佢比佢小朋友玩共聚天倫之樂既時候，驚見昔日同窗滿面油光係度炸薯條，滿面鬚根差d認唔出係佢既時候。

你話場面尷唔尷尬？

其實有無三大既人in緊？

點都有嘅
三大入面唔係全部都係神科黎

唉 下次再努力

考完？

三大乞食科高級啲，金兜乞食

CA IN春一叫

唔好放棄，in得差都有機個
太醒唔會請你的

我測試衰

係

St 衰咩
話唔定唔係太嚴重呢

衰圖表

唔係衰打字就未必無得in

巴打可唔可以講下政府其實想要咩人...
太醒太傻都唔會要?

我都聽過有啵哩個, 驚你教唔聽呀嘛

不過ANYWAY 事實我覺得就係考官睇你順唔順眼
I.E. 完全冇得你控制

其實真係講人緣
太醒果d屬於AO級啦
如果中上游既人去in唔應該係佢做既位多數唔請
ACO大概係你正正常常，比人覺得你聽話就基本都請，就算有d問題唔識答，或者答錯，都無問題
樣就唔多睇，但你唔好in果陣著熱褲呀，著牛氣褲，大大隻公仔T衫咁囉。
你要知道個考官唔識你，咁佢一定睇你衣著去初步估你個人，然後再係問題當中睇你個人點
放鬆d，做返自己，人地問你咩就答咩，唔好答d唔關題目既野就ok

時事你起碼都知發生咩事先
例如連澳豬澳大橋都唔知係咩就抵死啦

3/8 ST spring

咁正正常常 聽話既CA呢

我幫你奶蜜桃算啦好嗎

快D IN SPRING. 間私人公司又露出馬腳, 好彩冇唔去ST

而家ACO有14k又hea又穩定每年跳point+通賬
u-grad做banking前櫃先14-15k日日ot做到狗
自己諗下

interview spring

你不如話做個正正常常既強姦犯呀？

做CA都話正正常常，咁呢個世界冇人唔正常啦，係咪？

魔語錄又一金句

就係正正常常你都考唔到果下慘

請大家熟讀施政報告
特別係係教育、民生、青少年發展、房屋、環保、扶貧安老既政策

policy address真係大熱門黎

我都未考到
魔巴依家連低學歷都開槍

佢上打AO下打CA

睇下幾時去行政長官ST 打埋林鄭

打埋依個真係唔洗再考

幾時st先到我

如果林奠d仔女係外國讀完書返黎香港做ACO，唔上新聞既話我批個頭比你當凳坐！

大膽！你林什麼奠！

死罪

我地敬愛的領導人點可以比你咁話佢!!!

所以我地依家唔係擔心我地親愛的阿嬸幾時ＳＴ
而係仲有冇ＳＴ

都知哩條THREAD幾多人睇住架啦

呢排追post追得多，愈睇愈覺得魔語錄幾搞笑，個tone幾得意
一定係返工返到懵咗先有咁嘅錯覺

睇得多魔語錄, 會聽到有聲

ST春

你係真心想幫政府定係做緊間諜

我愛香港政府!!

魔鬼巴一回帖，所有叫春的人便都看着他笑，有的叫道，「魔鬼巴，你cv又添上新空白了！」他不回答，對樓主說，「報咗雙併，要一個skilltest。」便排出九頁cv。
他們又故意的高聲嚷道，「你一定又沒收到skilltest了！」魔鬼巴睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你報了aco，等待st。」
孔乙己便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「即刻同我企係到……大膽！……大學生身份，能報aco麼？」接連便是難懂的話，什麼「倫常慘劇」，什麼「羞恥」之類，引得眾人都鬨笑起來：帖子內充滿了快活的空氣。

孔乙己

對st word excel好無信心

例如點冇信心法

唔知今星期定下星期派第一批offer呢

打打下中文字打到一半會變左「大學生考ACO 羞唔羞恥」

有冇巴打未收到st打過去問？好怕miss左

之前in第2份工都test過excel 俾啲interviewer話我做錯晒又做得慢
岩岩收到23號st

關長

呢到個d真係基本野黎

分散投資 呢位海關同事你又想過檔？

我都等緊

任何仁

ST 都未有

叫我做咩Spring?

點能樣

無恥仁

春天來臨了嗎？

當人地已經有offer但我地連st都冇

ST

打字word無問題

Excel做漏幾樣野
仲有無機

收到st信

有

啱啱收到ST

你，即刻執哂d野，同我出黎！

依家右手拎住你張A3大學畢業證書，左手拎住張ACO offer letter，企定定係政總門口度！一陣d EO AO放工，比佢地睇下你落得如此田地，似咩樣？

任個仁都可以笑你呀！

承你貴言
但驚到最後只夠分in ca

..........咩係A3 CERT?

放心啦
當日我ST Word識得6-7成同Excel識得9成，咪一樣有ACO interview~~

姐係A3垃圾紙一張

巴打，如果無做開office工，CA機會會唔會好細？

呢個真係唔知
我fresh grad入aco，無相關pt exp
我諗同工作經驗無關

我係word 9成

Excel 唔知算唔算有5成

叫你左手拎住大學畢業證書，右手拎住ACO offer letter 企係政總門口呀，聽唔聽到呀！

點解呢個濕鳩低賤ACO CA工應考討論Post，都上到熱門

我估Word同Excel個平均分有一半以上都應該有機，因為打字個關已經foul咗唔少人

巴打下個到你架啦，之後再慢慢研究股票

其實哩串好次一個星期就可以「開新行低兩個格」, 好似都幾快

有魔嬸的存在, 這裡就充滿了快活的空氣

因為重點已經唔係份工
變左個個都係M等比魔巴屌

查詢有無st係要電話定email

兩個都可以
但電話就直接好多

16年考aco 最後reject offer
後悔中

direct offer 定waiting

依家做咩先

你本身咩學歷？個陣點解reject

啱啱荔景考完，英文
打完得返大概30秒 check唔切
同埋如果打啱晒d位係咪會同佢份試卷一樣位？
因為打打下發覺d位唔啱，即係我打果行最後一個字係份試卷開頭第一個字
咁就以為我錯啦，然後就係打space將d位排好
到夠鐘之後我望下其他人d位原來都係唔對份卷，所以我好亂究竟邊個先啱

打岩正常一樣

想問個keyboard 好唔好打

完了吧。。。

想問幾時先收到skill test?, 仲未有信

岩岩收到skill test ，仲未練 。

佛地魔

唔好講佢個名

metoo
去墊底

雙拼

冇心考唔好阻住晒啦

我諗練幾日應該ok嘅, 最驚英文打字，上屆都係死係英文打字

幾時先到我收到ST

第一日報雙拼大西北仲未有

其實如果人地長期做開又冇所謂既

阻鳩住曬係果d暪住父母考、做唔長、冇打算做成世果d屎忽鬼

2018 ACO/CA - 已收ST邀請居住地區統計

填資料

睇結果:

---------------------------------------------------------------
2018 ACO/CA - 未收ST邀請居住地區統計

填資料:

睇結果:

Direct

教蓄

濕9Degree 因為陰差陽錯 以為冇機會
簽左一間學校約
返屋企開信箱先收到啡色大信封
基於做教蓄 要有信用
所以reject but regret

哩位考生！！！！咦？

做教蓄吱好咩？咁想返轉頭做aco? 冇機會perm個啲sub9位？

利伸教過名校補底

direct都唔要

政府skill test 個電腦室 考評局d電腦室係咪會好大分別

利申： 荔景試場

做緊教蓄但辛苦到想轉行？

冇perm 因做幼教行業 呢行冇perm 逐年簽
教書短期內人工高 因買樓要供
Aco頭幾年太低人工
始終鐵飯碗有保障 見到啲較老同事因小事比人叮走 就覺得好冇保障

係呀 仲要我個行人工好低 要帶野返屋做

咩玩法黎
咁即係唔識打係直接飛左去定是但打個一字

大榜direct offer
當年（上年)仲係到日日叫春，番到屋企即刻有大信封，個信封我到今日仲有keep低，等退休交比個孫

咁你就真係ON9啦
幼教, 講咩誠信呀,
人都走埋, 更加唔需要誠信

點解要為左個一萬幾千去做d吃力不討好既工，依家真literally 可以側側搏唔多覺，有時間買下put，夠食夠住so happy

兩年黎再考過 講真 有實力考到一次
唔怕再考第二次
我個學位又唔會走左去

祝你成功

不如咁, 你留返個位俾我

到時考唔到aco 我會考紀律部隊
巴打有冇諗過紀律部隊

面試個陣有冇覺得自己表現好好定算係差

信封交比個孫

比aco起薪點低？
我都考慮緊報下年既，因為同你一樣唔想拎野返屋企做

子承父業

ACO從此世襲

waiting room比班對文件既伙記閪到嚇傻左

到時aco 10萬數max不是夢

各位巴打，我想問下到時考excel係咪會比埋d公式你用，例如2nd large/small vlookup

吊你個ANS有幾盞鬼

咁都信... 係唔係真係痴撚線架...

巴打加油啊
我覺得好睇interview入咩房
聽講 我都係聽講有啲aco位都好伏 好辛苦
祝大家成功

真誠呀你識條春咩

多謝分享先

真誠呢樣真
我個時比姦房三女問時事 問到篤 我真係覺得好煩
唔小心反左下白眼 比個主考官睇到 佢偷笑
真誠到得左

有offer?

Yes 16年既事 但我最後reject左

day1 報左都仲未有email

絲打原來你都係幼教
我黎緊都畢業 仲諗緊交唔交下學期學費

讀埋下學期畢業？ 點解唔讀埋？

邊間U

既來之 則安之

巴打真人應該幾風趣幽默

同意, 最後一個SEM 死都死掂佢, 點都叫做袋左個DEGREE 有得呃先
我都係個D 「呃」個DEGREE 返黎個D人黎

拎穩個牌先啦, 拎完牌都可以唔入行, 冇老點

我都係咁諗 仲有兩年先考
呢段過渡期都難捱
要諗下搵咩工過渡兩年

問題係等佢收卷果陣我睇左好耐係冇打少字 所以好confuse

荔景個試場環境係咪同政府合署個試場好大分別 ？ 個試場既setting同 keyboard有冇大分別？

中文打字唔識打直接飛走打下一個定打一個一字當打左？

速成ZA1 to solve it

2016年個round?

以為打字最大既敵人係中文
點知原來係英文
cls
打英文成日打打下打左去第二行
又唔慣搞把間尺
仲要好易hi錯制 前後倒轉
都仲未計打唔到30wpm

打字有把尺比你夾住張紙麻
把尺唔係比你方便打字果時太大篇野而減少打錯第二行既機會咩

thx
真係唔知有個咁既空格打

打錯唔緊要
反正有得對住間尺黎睇
重點係英文好多深字
你唔識隻字都會慢D

中英文打字個篇幅係咪同懶人包既差唔多長

另外仲想問下英文係咪會有好多長字要打
中文出得多難打字嗎

好多，例如development，有1/3字都係大概咁長

懶人包係邊 第一頁唔見有

篇野長度同懶人包差不多嗎？

準備去ST，唔知word/excel難唔難

有冇巴打有心得分享下 thx

識做懶人包就夠

星期五st
Aco ca 雙拼 第一日報
緊張

懶人包個英文word係咪有bug其實

中文打字果度佢話會提打標點 會係邊個位比你睇？

夠鐘叫春

間尺？

各位同事努力d
希望日後見到大家。。一齊服務市民

手足ACO or CA

部門老細都會被人做?

老細都有上司

四天王有第五個是常識吧

張建宗都有啦

過左bar 撚會抄咩
不過入唔到gov 都唔好入HA....

good morning in spring.

in ng dou gov do not in ha. dog authority haha

第一日報，無email

HA好黑暗？

St spring

有冇現職既公務員可以講下申講公屋同居屋d野，係咪做夠2年就可以申請。

gov 同ha 都係一樣噤黑
之不過HA 人工同前景都比GOV 差好多
唯一都有既好處係穩定

我冇乜係office做都識 真心操打字

有冇人今招收到st

spring

今招收到st email 想問係咪有懶人包

月尾終於可以入紙走

每日搭個半鐘 返工 放工 真係好長

邊度返邊度咁慘
政府唔係儘量就近配置架咩

唔會喇

我就屯門返觀塘

但 同我同一日training果個

住屯門返 元朗

做野就度度都係咁做 ， 上司 人事ok 做野工作量多次我無咩所謂 係返工路程 我以前返金鐘政總 仲方便

上網搵下資料
唔好做伸手黨

巴打幾時報?
單拼定雙拼?

But HA is uch less competitive in terms of candidate per application.

totally agree, I really not sure your meaning less career path, but stability is really a crucial factor for HA, when you cannot get ACO in Govt.

In real life if you cannot get career prospect, what else you can still get? Definitely stability.

HA EA2/1 都係萬五至二萬一, 條CAREER PATH 已經夠短啦, 炸一聲就升到頂, 個工作量亦都係有病, 係有得捱到PERM,

但係真係想EA1 捱到PERM? 咁不如CA 都照食啦

另, 升職又要考, 唔係親生仔一定陪跑, 升HAII EO 都係做到狗咁, 同期ACO 到頂二萬八, HAII 好似開波係22K

咁, 高下立見

單拼 最尾一日報

仲有好似三四年前個HA 個壇野, 好似話咩全世界加300蚊人工, 夠撚晒威啦, 個下屌走左幾多人, 後來見多人走先加返多咋嘛

唔係餓死都唔好做HA. 做RN 唔係鐘意做公立醫院都唔好做HA

EA2 都唔易入, 次次都一車一車0既FG 送入黎送死

當然中年人都唔少

懶人包邊到有

又係單拼

住天水圍仲未有st

琴日in完ca
好似比人強姦咁⋯⋯⋯⋯
In完仲成日都諗住佢地啲問題

講真依家HA 咁差, 我寧願做NCSC 或者RA 都唔做HA, 尤其是HA D 隱藏伏位太多

u grad 做呢d 廢工真係好廢

算易定算難

你咩學歷?有冇customer service經驗?

都算易既⋯⋯⋯起碼冇唔識答

WARD CLERK 都唔洗IN, 有手有腳ON9 都要請

因為做一日就第二日就NO SHOW

除時一個鐘就行出去永不超生

U grad
斷斷續續都有4-5年cs exp

你有冇申請埋ACO?

得來從來不易

入未黎做之前 對上份工 同時有ive ea 同埋政府ncsc 2個offer 最後我都係揀ncsc ,果份ncsc都做左2年幾

今朝9點考九龍塘,個濕鳩keyboard係扁平notebook果種HP keyboard
搞到我打英文手震 好彩最後都打得晒
word excel 比懶人包簡單好多

有⋯但可能我係最後一日先寄信去申請
所以到而家都未有消息

驚喜倒數十天

平keyboard真係好睇唔好用
個space key唔係時時都禁到

諗撚起個keyboard就嬲

寄信睇郵CHOP

ca定aco ar?

咁院校同HA EA 係唔同0既. 睇你選擇啦. 院校都多西位, 但係都有好

HA 伏味真係好濃

快點強姦我！快！

十日內有咁激?

佢地三個in我一個啦
一開始問關於啲個人問題
跟住開始黎料， 處境題之後跳去時事題（好彩有睇新聞）
之後又跳處境題
我諗成個過程問左40幾條問題
轉數慢啲都死

因為我廢

放心 我都係in前兩日先惡補新聞同埋去書局睇下個啲有關既事 睇下佢地有咩tips

職能我估係必問既

但我都答唔晒⋯⋯因為太緊張
但其實係一早背晒

最緊要袋定幾個時事新聞係身會安全啲

中文真心簡單 打完慢慢Check左2次

但見好多人都打唔哂

英文就真心趕

係圖表setting 嗎 excel?
word 係咪易可以快做先

我想問如果word 唔小心禁左邊界係咪會當衰左
最後幾秒唔小心禁錯左個邊界粒制
見有人話會對住睇下岩唔岩

唔好嚇我啦

可能見你靚仔/女又有自信就問你多d
果然真係睇官睇你順唔順超

Ca

16年入CA，仲有1年4個月左右過BAR，係咪應該過咗BAR上ACO會好D

西位，好撚多野做

ＫＥＥＰ住考ＡＣＯ啦。中左ＡＣＯ就有人通知你個ＣＡ 未過ＢＡＲ點處理

有ＦＲＩＥＮＤ升過

岩岩北角考完st 揮手

利伸： 好多呀姐

北角ＳＴ係唔係都係咁少人

咩年紀
北角呢排full唔full

如果你ACO係waithing既話
我覺得到你有offer既話都差唔多夠3年

今日份ST要插入圖片搵極都搵唔到係邊
返屋企先係同一個位睇到
但其他都問題不大不過同其他人份卷比無左個圖係咪死硬

２０２０年再會

yes
起碼唔會扣人工同扣年資先

你覺得我安慰你都好

睇過好多巴打講 打字計既%高啲
我個陣考word n excel都係冇信心
但打字過到都好大機會有interview 既機會

上一水2016高登個po係真係有人講
打字過晒
excel冇左個chart
word淨係改左少少

最後都有得in
真假就唔知啦

英文打字果到係咪不論d字長短篇篇都係要打150個詞語？

如果打字是旦一邊唔到合格線係咪唔洗諗

收到 ST

下次再努力

而家interview 派到幾號？

ST spring

ＩＮ ＳＰＲＩＮＧ 呀頂你

好悶呀份工

岩岩個場得十幾個考，有成一半人放飛機

究竟英文篇野個合格線係咪真係啱啱好150個詞

其實係咪有可能就算符合資格都會連ST都冇?
ACO同CA都係差唔多頭幾日報都仲可以冇聲氣...

講真我都唔信係真囉
邊有咁多人放飛機?
似係刻意安排多過真係咁多人放飛機囉

又唔見其他場係咁放飛機, 係得北角有

唔收錢係咁上下架啦

上年仲多人都好似全部有ST
反而今年咁玩

有傳閒係抽人 但不肯定

我覺得唔發神經啵
其實RANDOM 先係最正路
其次, 如果睇今年話唔考慮資格全部ST
用俾最清楚最冇得DISPUTE 0既人考先都係正路

鬥早鬥遲咪鼓勵人迫埋一齊入SERVER
要加個RNG SORT有幾難

30號考
岩岩收電話補文件

Excel 應該全岩
Word 錯兩題
中文 對左4次
英文 最少打錯3字

英文係咪好長 同多長生字？ 150個嗎？

信我啦
真係北角好多人no show

咁都解釋唔到點解剩係北角成日飛機,
都唔聽其他場話得半個場咁少人

冇話唔信你, 之前咪同你傾過, 我又係北角考
睇到27個位得10個人都冇乜眼都跌晒出黎

冇啦冇啦 我同日

本身英文好差
所以都係照打

岩岩收咋
可能人多過多一兩日呢

我22號考, 31號收電話補交文件, 到而家都未有聲氣

如果失緊業去IN CA係咪好大機會唔請?

一日未叫你in一日都唔代表D咩

我好愛政府呀

無需要快樂

目測幾多歲多

會咁樣嫁咩

仲未有st

3/8 ST春

練多啲英文打字
我中文用速成 一陽指都pass到
咁多位ching加油

玩icq msn online game大既人
中文一定唔會有咩問題

希望係逐樣計分而唔係望到有明顯甩漏就飛
個下真係發雞盲完全見唔到要搵個個圖

Yes and agree, one staff left today after work in HA for 2 years, he should be an EAII or I, not sure.

Besides, I found it is kind of interesting non HA staff still has the impression of rank EA is superior than Clerk, which is a common knowledge within HA that Clerk position is EA supervisor in many remote hospital / schedule 2 hospital.

Also, yes for Admin department there are much more openings for clerk position actually. Over the last few years I saw quite a number of EA promoted from EAII/I to Clerk III or even Clerk II.

What I really interesting to know is, the difference of benefit of clerk in HA VS ACO in govt... Because it is so hard to become an ACO vs Clerk in HA.

張c3 c2 benefit list列出黎已經知
之後見到公屋個欄已經輸卵管

其實佢有好多份卷
我覺得唔難,但WORD 可能有1-2 PART 冷門D
可能到時要自己搵下個位係邊

咁睇黎word 都係要撞下彩

下星5in 開始緊張

比心機

今年intake 入到真係最開心
照睇19 年支共 比美國玩死都幾大機會
19年過埋迎新年
就真係黎料...
入左去做ca aco
出面金融核爆都唔洗怕
最多凍薪

今日終於收到ST信啦
係咪唔洗理衣著架?
另外想請教各位巴絲 打字同埋MS果邊難唔難?
中文用巴絲們提供既網黎打.如果用返自己平昤既方法打,唔算難
但想問下佢有無限制你用咩方法黎打? 會唔會到時係局你用倉頡唔比你用速成架?
想問下打英文有無咩網站可以練下

Dllm 你地班垃圾要考就考JRE la
攞啲決心出黎得唔撚得

你有冇睇個EMAIL入面2個PDF檔?

唔好提佢

魔巴仲唔快教佢

究竟係咪真係要著西裝去考st

原來係我無睇到尾

呢位考生！你知唔知你依家既情況好危險呀！你d問題嚇親人呀！

唔駛理衣著？你當果度係你屋企？
打字MS難唔難？難你係咪唔去？

生到你咁蠢你阿爸阿媽係咪好傷心？

"你知唔知你依家既情況好危險呀" 又係成日出現

我指係係著通TEE+牛仔褲都得?
定係一定要老西咁去?

成日見d呀姐入去唔知做咩 字又打唔哂

5分鐘得2個都無 唔好講Excal Word

最尾先見到 屌
望佢放我一馬

我地都希望st唔好西走我地

自己上網搵英文文章練5分鐘得130-140個字到
係咪收得皮
但我做網上果d speeding test平均話我有40wpm
雖然都係好慢

有無27/11去荔景考既巴

想問大家覺得文總面試班有冇用

你想報就報啦

我都係40 考九龍塘時間啱啱好完
最緊要唔好打錯字 40wpm係ok穩

但我自己搵文打平均130-140個詞都穩？

Interview 春

叫春+1

去完旅行返黎都未有st
完

3/8 st spring

唔通人地收左你份券會mark低你著左老西咩

又就快一個post

明呀

所以玩完了 都係最後果句出左事

祝好運

仲未收到EMAIL 去TEST 係咪收得皮

應該未有咁快出Offer掛，最早個班人先in完一星期左右......

人地都未有得IN 已經有人叫OFFER 春, 輸鳥

人地都未有得ST 已經有人叫OFFER 春, 輸鳥

安慰自己日日叫春身體好

等自己有個預算炸

冇啦

打字？

好無奈，第1日乜都無

好想問我個email係咪壞左

呢位職員你同我企係度！

今日係Happy Friday，係普天同慶既大日子。你依家竟然講呢d風涼說話煽動大家既情緒？

戰況已經進入白熱化階段！知唔知一眾考生正處於水深火熱之中呀！

你竟然匿藏係政府大樓，終日同同事吹行屍走肉？苟且偷生？

都話佢連CEO 都鬥
唔知上次林奠完之後佢仲有冇ST?

網上申請只會收到ST email，唔會有實體信

上次係邊個大粒佬黎調教魔巴

係咪好想加入

會唔會比人DQ左

好野, 輸卵管, 打少家

冇加入
但係上兩個星期有記錄緊魔巴金句

收到ca offer 快到
上兩個星期先in完

+1 30號in hd仔

完全一樣 但我唔想咁快收到offer
而家份工想做多排先

已經有人收到OFFER 我仲係度IN SPRING

已經有人收到ca offer，真係快到呢，睇黎政府真係好等ca用......
唔知幾時到aco呢......

樓上收到ca offer個兩位巴絲自問interview表現點，係咪條條問題都識答同答得好流利?

快到 幾時到aco

都係問職能 處境同1件新聞野
英文同基本法答得ok 處境麻麻

但我都係新界 新界西

CA會問基本法?

兩條好簡單既 yes/no題

單拼

THX
順便問下巴打收到信係大約幾時正式番工

咁快
我IN完問佢幾時知結果
佢話得定唔得 大約要下年5月先知 係咪即係GG得

你英文講成點,我自己對答最差就係英文個PART

中間個官係in完之後係咪同你講，獲取錄嘅話會喺2019年6月前收到通知?

係 佢:我地會喺6月通知你面試結果之類

我問都係話下年年中先有結果
我英文讀一般般 好甩咳

英文篇野係簡單野 初中既深度
再問你兩題 入面有直接答案
不過有2-3隻字係比較難讀

CA瞓喺度考都會請，所以魔巴考唔到.....

咁都好D，我之前in完aco聽到呢句，仲以為自己衰咗，睇嚟佢係一定要咁講，唔想俾你知佢請唔請你

甩咳都入到就OK啦
見到你地收到OFFER
我31號IN完都好緊張

可能下星期到你收offer

你地收到OFFER係直接實體信定EMAIL?

+2 29號in

Email

希望啦
咁派你去咩區
要唔要誇區

未上堂唔會知

明白

已經有offer嘅時候我仲未收到st email

見到人地有offer 我仲係到等緊st
依個世界真係

仲未有ST

雙拼 ?

係雙拼 新西人

新界就慢慢等下啦

真係有人趕上2018尾班火車🚄

唔通今日係派offer唔派 st email?

我想要你層樓。

搞完林奠之後想向首席求婚

又多個OFFER

四個工作天

CA?

係啊CA

今批好似都係派CA

急成咁，尖子們既派位應該都幾....

11月9日發生家庭倫常慘劇！隨即展開畸形人生！

朋友睇你唔起；父母傷心哭斷腸；昔日恩師傷心欲絕；成為社會底層；同學將你拋棄及拋棄；成為異性絕緣體；孤獨終老；受盡世人白眼；行屍走肉；含恨而終！

明白未？

巴打，你幾歲?

24

最新消息，aco ST 派到29號
因為我終於收到了

咁撚快收到offer

呀魔巴，其實有樓後都仲要支出
差餉、管理費、水、電、媒

Ca?aco?

我仲未收到offer =.=

眼殘
恭喜哂

單CA 快到呢
而我地就仲spring 緊

仲要CA 似乎唔等大榜就直接比offer

我好想做CA呀

有冇後悔雙拼

觀塘，第1日 2點幾am報
無

我interview spring
23/10 北角考

眼殘
第一日報 兩個都係

有人已經收到offer... 好提子 好想快啲quit

收到offer嘅巴絲 請問你哋幾時training/入職？想知會唔會有一個月嘅時間俾人走盞

65%
痴撚線

乜野65%

Ys...雙拼 ca好後先報

剩係講咗最遲幾時要覆接唔接受offer
實有嘅
不過我都想知可唔可以延遲入職

希望我唔會畀人西走，連ST都無得test
3/8 aco + 17/8 ca

3/8 17/8

係咪連咩位都唔會講住？

唔會 剩係講比咗offer同埋幾號前要覆

原來係咁
感謝回覆

我一直都只係單拼CA

唔洗客氣 祝巴打你都有offer

一齊interview spring

係咪即係所謂既RD?
最遲幾個個月要覆

請我啦
無飯開啦

屌，依家啲人開始rd spring la我仲係度in spring

我 st spring

各位大大,我想問下有無d好用的中文打字測式網, 我上網搵見好多都係簡體,,但入面d符號同字都幾難下 ,想搵個貼緊d skill test的測試網

如果ACO都係咁就好喇

放工一叫Interview 春

10日就請咁誇
請左會幾時翻工

想問下Excel到時會點樣考 唔係好熟Excel

佢係咁樣問: 有咩好處 你再搵返果句
再問有邊啲方法 你再搵

恭喜巴打

屌你由我收waiting到收信上堂足足叫咗半年春，依家3個月就入到 有冇搞錯呀
btw 尖子閪位定律

天時地利人和啦

今水好似請最多人,CA咁岩又好似好急住要人

閪位多人走，有幾個同期上堂嘅同事都話counter位好煩，但又要捱幾年先入到紙

手足ACO定CA

佢地應該唔係尖子,因為佢地都話自己唔算IN得特別好
有可能真係單純唔夠人而有人PASS interview先派offer

11月1號IN

好快

抵做尖子
Welcome to HKSARG

多謝主任

RD最遲可以幾多個月?

我都未清楚 不過我應該都即走 我間公司花紅要2月先派，太耐了

休息

回頭看